<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speakers on Café DevOps Lyon</title>
    <link>https://cafedevops.org/speakers/</link>
    <description>Recent content in Speakers on Café DevOps Lyon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>Code released under the Apache 2.0 license.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2019 11:53:38 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cafedevops.org/speakers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cafedevops.org/speakers/vladislav-pernin/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:53:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cafedevops.org/speakers/vladislav-pernin/</guid>
      <description>Directeur technique d&amp;rsquo;un des pôles de la DSI chez Enedis,
pôle d&amp;rsquo;environ 1000 personnes sur Lyon et Paris. En charge de l&amp;rsquo;écosystème Linky,
son pendant sur les compteurs industriels, la partie poste source, de l&amp;rsquo;IOT et quelques plus petits projets.
A l&amp;rsquo;origine expert technique, architecte (Java, système distribué, bigdata, messaging, &amp;hellip;)
avec une grosse sensibilité ops et pas mal d&amp;rsquo;affinités sur les sujet de troubleshooting et performance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cafedevops.org/speakers/mathieu-corbin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cafedevops.org/speakers/mathieu-corbin/</guid>
      <description>Ingénieur système chez Exoscale
Je m’intéresse à tout ce qui touche à l’administration système, l’automatisation, le déploiement et l’exploitation d’infrastructures robustes.
J’aime expérimenter avec différents langages de programmation, technologies, techniques.
Je suis aussi développeur, et si je le peux, je développe en Clojure.
J’utilise exclusivement Linux depuis plusieurs années (mais découvrir *BSD est dans ma todo list). Mon éditeur par défaut est Emacs.
J’ai travaillé plusieurs années en tant qu’administrateur système sur des problématiques de déploiement (automatisation de tous les aspects d’une infrastructure, déploiement continu des application…​), de monitoring et de gestion des logs, de systèmes distribués et d’architecture en général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cafedevops.org/speakers/pascal-martin/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cafedevops.org/speakers/pascal-martin/</guid>
      <description>DevOps chez M6 Web
Je m&amp;rsquo;appelle Pascal MARTIN, je suis DevOps à Lyon, France.
Je publie des articles en rapport avec le développement Web, PHP,
Le Cloud, AWS et Kubernetes, sur mon blog .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cafedevops.org/speakers/christophe-monnier/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cafedevops.org/speakers/christophe-monnier/</guid>
      <description>Consultant chez SmartView (conseil et formation) &amp;amp; SmartCode (projets Agile)
Gérant de CHRYSALIS SARL
Administrateur du GIE HELIOPOLE (I.T. Languedoc-R)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cafedevops.org/speakers/hatim-bekkali/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cafedevops.org/speakers/hatim-bekkali/</guid>
      <description>Passionné de mathématiques durant toutes mes études supérieures, j&amp;rsquo;ai succombé à l&amp;rsquo;informatique en 1998 avec la découverte de Linux et l&amp;rsquo;esprit du logiciel libre m&amp;rsquo;a séduit. J&amp;rsquo;ai acquis depuis, une grande expérience des systèmes d’information complexes utilisant à la fois des logiciels libres et des solutions propriétaires. Responsable du Système d&amp;rsquo;information de la société SOAMAI pendant plus de 5 ans, j&amp;rsquo;ai quitté cette société suite à son rachat par ASG pour créer ma propre entreprise SYLOÉ en mars 2005.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>